# Лабораторна робота №8.1-2. Вступ до документації коду


## Мета

Створення коду для визначення кількості слів у введеному речені;

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Потушинський Максим Максимович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно створити Makefile
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- Завантажити 
• doxygen;
• mscgen;
• graphviz;
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;


> -  Вписую команди у термінал:

	-sudo apt install doxygen;
	-sudo apt install smcgen;
	-sudo apt isntall graphviz;
	

> - Завантажив файл з инструкціями
        
        -Doxyconfig

> - Змінив назву директорії виходу;

	-dist
	
>- Написав коментарі до коду, користуючись /** та */ для того, щоб doxygen зрозумів коментарі.

	/** Функция для поиска количества слов в предложении */
	int StrWordLen(char str[])
{
	char q[] = " "; /** Масив содержащий "пустую" строку, для нахождения пробеллов в других масивах */
	int wordCount = 0;
	for (int i = 0; i < strlen(str); i++) /** Поиск пробела */
		if (str[i] != q[0]) {
			wordCount++;
			for (; i < strlen(str); i++) /** Поиск следующего слова */
				if (str[i] == q[0])
					break;
		}
	return wordCount;
}

	
![](https://cdn1.savepice.ru/uploads/2021/12/25/3284808bc5ef494f46eadedfd422a330-full.png)



![](https://cdn1.savepice.ru/uploads/2021/12/25/f566f9a2b82877aa00a86f082416eab6-full.jpg)




	
> - Скомпілював проект командою "make clean prep compile";
> - Виконав команду "git add *";
> - Виконав команду "git commit -m "lab08"";
> - Виконавши команду "git push", вніс зміни до віддаленого репозиторію:

## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-https://gitlab.com/potushinskiy-kit121b/programing-potushinskiy

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчився використовувати функції doxygen.Самостійно вирішив поставленну задачу, та реалізував код для неї;
